【動畫】墨丸鯁喉女生 搶救26日不治

8歲小三女生，上月在元朗學校小食部食墨魚丸時鯁喉( )，留院搶救26日後，於前日(周一)不治。

女童姓周，於在元朗欖口村路佛教陳榮根紀念學校讀書。周父接受《蘋果》查詢時不欲多談，只語帶哀傷道：「心情還可以」，又指事件是意外，未有考慮追究。他透露從醫生得知女兒事發時因喉嚨鯁墨丸，造成腦部缺氧22分鐘，引致昏迷。

他又指前日收到醫生的通知，趕住醫院，並非家人決定拔喉，但死亡原因有待確認。他對外界的關心表示感謝，但指目前不希望多談。

事發於上月18日，女童於小息時間在小食部購買墨魚丸進食，期間鯁喉暈倒，送院搶救。留院期間，女童的父母每日也到兒童深切治療部探望女兒，愁眉不展。周父做財務策劃，於女兒出事後停工。他曾表示意外沒人想發生，因此沒有怪責學校。

至於學校小食部，在事件後即時停售丸類，直至另行決定。